警8.31推跌孕婦 途人理論反涉阻差辦公被捕 區議員斥賊喊捉賊

大批市民今年8月31日到太子站聚集紀念去年8.31事件，警方當晚掃蕩期間，在旺角亞皆老街推倒一名孕婦，孕婦的丈夫當時亦被拘捕。事隔近4個月，當區區議員林兆彬指，事件中有途人周三（16日）被警察上門拘捕，涉嫌阻差辦公，暫准保釋。林指當日是警員推倒孕婦引起事端，批評警方濫捕，賊喊捉賊。警方回應則指，當晚在拘捕一名男子時，另一名女子「懷疑以手推開警員」，阻礙行動，經進一步調查後昨作出拘捕。

余認為，馮先生及太太在事件上均為受害者，途人見到有需要的人而挺身協助，「俠義相助」反而遭到拘捕，實屬「冇天理」。他指，警方突然作出拘捕，或反映警方掌握新資料，女途人的處境可能比馮先生更不利，但不能排除馮先生一同被控告的機會。他估計，另一位途人、以至馮太太都有可能同樣被拘捕，將與律師團隊繼續跟進事件。

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團